[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-92a86fab})
# proxy.update

[comment]: # ({/new-92a86fab})

[comment]: # ({new-381a99b9})
### Описание

`объект proxy.update(объект/массив прокси)`

Этот метод позволяет обновлять существующие прокси.

[comment]: # ({/new-381a99b9})

[comment]: # ({new-4d6a0721})
### Параметры

`(объект/массив)` Свойства прокси, которые будут обновлены.

Свойство `proxyid` должно быть указано по каждому прокси, все остальные
свойства опциональны. Будут обновлены только переданные свойства, все
остальные останутся неизменными.

В дополнение к [стандартным свойствам прокси](object#прокси), этот метод
принимает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|hosts|массив|Узлы сети для наблюдения через прокси. Если узел сети уже наблюдается другим прокси, он будет переназначен на текущий прокси.<br><br>У узлов сети должно быть задано свойство `hostid`.|
|interface|объект|Интерфейс узла сети, который заменит существующий интерфейс у пассивного прокси.|

[comment]: # ({/new-4d6a0721})

[comment]: # ({new-bab02241})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных прокси под
свойством `proxyids`.

[comment]: # ({/new-bab02241})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-3613ce9a})
#### Изменение узлов сети наблюдаемых через прокси

Обновление прокси для наблюдения за двумя заданными узлами сети.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "proxy.update",
    "params": {
        "proxyid": "10293",
        "hosts": [
            "10294",
            "10295"
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "proxyids": [
            "10293"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-3613ce9a})

[comment]: # ({new-f06b99dc})
#### Изменение состояния прокси

Изменение прокси на активный прокси и переименование его на "Active
proxy".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "proxy.update",
    "params": {
        "proxyid": "10293",
        "host": "Active proxy",
        "status": "5"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "proxyids": [
            "10293"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-f06b99dc})

[comment]: # ({new-273e0fd8})
### Смотрите также

-   [Узел сети](/ru/manual/api/reference/host/object#узел_сети)
-   [Интерфейс прокси](object#интерфейс_прокси)

[comment]: # ({/new-273e0fd8})

[comment]: # ({new-8237a78a})
### Исходный код

CProxy::update() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CProxy.php*.

[comment]: # ({/new-8237a78a})
